@book{FND2003,
  title={A Survey of Socially Interactive Robots,Robots and Autonomous Systems},
  author={Fong T. and Nourbakhsh I. and  Dautenhahn K.},
  year={2003}
}

@book{Fernando2014,
  title={Human-Robot Interaction System based on Multimodal and Adaptive Dialogs},
  author={Fernando Alonso Mart{\'i}n},
  year={2014}
}

@book{Carlos2009,
  title={Sistema de interacción Humano-Robot basado en voz para el entrenamiento de comportamientos},
  author={Carlos Fern{\'a}ndez Ramos L{\'o}pez},
  year={2009}
}

@book{Grigori2014,
  title={Modelo computacional del dialogo basado en reglas aplicado a un robot gu{\'i}a m{\'o}vil},
  author={Grigori Sidorov and Irina Kobozeva and Anton Zimmerling and Liliana Chanona Hernandez and Olga Kolesnikova},
  year={2014}
}

@book{CarlosM2009,
  title={DIALOG MODELS AND THEIR APPLICATIONS IN HUMAN-COMPUTER DIALOG SYSTEM},
  author={Carlos M. Zapata and Jhon E. Mesa},
  year={2009}
}

@book{PALEX2014,
  title={Robot Socially assistive and for multimodal autonomous interaction},
  author={lina Vélez Núñez and Alex Quingatuña},
  year={2014},
  publisher={INGE@UAN}
}

@book{AMB2014,
  title={The Grand Challenges in Helping Humans Through Social Interaction, The Grand Challenges in Socially Assistive Robotics},
  author={ A.Tapus and M. Maja and  B. Scassellatti},
  year={2014},
  publisher={IEEE Robotics and Automation Magazine},
  volume={14}
}

@book{Luz2015,
  title={CIS1510IN02 RoboAct: Control de acciones para un actor robótico},
  author={Evelyn Fernández Loboguerrero},
  year={2015}
}

@book{Martha2000,
   title={Utilizaci{\'o}n  del Razonamiento Basado en casos en las revisiones de la definici{\'o}n del modelo de negocio},
   author={Martha Dunia Delgado Dapena},
   year={2000}
}
